---
tags: [京阪電車]
title: "京阪・8連一般車" 
date: 2015-05-04
---

2015年に関西へ行く機会があり、初めて京阪電車を撮影しました

当時の写真を振り返って行きたいと思います

スケジュールの都合上撮影が夜となり、停車中にゆったりと撮影が出来る枚方市へ向かいました

![](20150504_203321.jpg)

京阪7200系、製造されたのは8連2本と7連1本だけという、割と希少な車両のようです

さらに、私が関西へ訪れた2015年5月の時点で7201Fは7連化されており、この7202Fは7200系最後の8連だったようです

そして、7202Fも2016年に7連化され、7200系の8連は消滅しました

前2両分しか収まっておらず、窓のステッカーでしか8連を区別出来ないのが少し勿体ないですが、とりあえず撮影できて良かったです

![](20150504_202852.jpg)

こちらは京阪6000系

運の良いことに、この日は特急運用（おそらく代走）に就いている編成もありました

ラッシュ時にも全車一般車特急が走っているようですが、GW真っ只中だったので普通に代走と思われます

![](20150504_201315.jpg)

一般車による優等列車は、急行や準急が中心となるわけですが（ラッシュ時の通勤〇〇は一旦置いておきます）、2024年現在の時刻表を確認してみた所、急行運用が激減していました・・・

2024年4月の京橋駅時刻表を参照すると、急行淀屋橋行きの列車は
+ 平日朝夕計6本
+ 土休日朝3本
のみとなり、どうやら急行自体がレアな種別になってしまったようです

日中の一般車による優等列車は準急となったようですが、京阪6000系は現在全て8連なので、就くことが出来ませんね・・・準急の停車駅には7連までしか対応していない所があり、出町柳まで通し運転することは出来ないのです

となると、日中に6000系を見るチャンスは普通列車の区間運用くらいでしょうか、肩身が狭くなったものですね

---

![](20150504_204551.jpg)

タイトルの趣旨に沿わないおまけその1、京阪2600系0番台です

撮影当時、「なんか古い車両だしそのうち引退しそうだな～」と思っていましたが本当に引退してしまったようで・・・

旧塗装も見てみたかったです

![](20150504_204834.jpg)

おまけその2、京阪3000系

貫通扉に液晶ディスプレイが設置された関係で、車番や京阪ロゴが移設され、このスタイルも現在は見ることが出来ません

この時プレミアムカーはまだ導入されていないのですが、肝心の3両目が写っていないので判別がし辛いですね、う～ん・・・

この後は京阪8000系の2階建て車両に乗車し、満足しながらホテルへ戻りました
